**4129. – Melica ciliata** L. (M. GLAUCA Schultz). – Plante vivace de 30-80 cm, glauque, à souche courte rampante ; tiges dressées, en touffe ; feuilles raides, étroites, plus ou moins enroulées, rudes ; gaines ordinairement glabres ; //ligule oblongue, souvent déchirée ; //panicule spiciforme de 8-15 cm, unilatérale ou cylindracée, assez lâche, à la fin velue-soyeuse blanchâtre ou jaunâtre, à rameaux primaires portant 5-10 épillets ; //glumes inégales, acuminées ; glumelle inférieure lancéolée-aiguë, longuement velue-ciliée de la base au sommet. //
Varie à épi plus grêle, lâche et peu fourni (M. nebrodensis Parl.) ; à épi long de 12-25 cm, fourni, souvent lobulé ou interrompu à la base, plante plus robuste (M. magnolii G. G.).
Lieux secs et arides, dans presque toute la France et en Corse. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Mai-juillet.